[淡水水族] LIHK水族討論 正式啟動！

少年水族師將會全面進場

歡迎討論淡水水族

招人一齊傾水族野

有咩好討論

一定會見到我

招人入whatsapp group請pm少年水族師

水族師呼籲：
切勿光顧金魚街無良黑店

有無邊間要特別注意

冇得pm wo

硬件就係啲連鎖集團
生物就熱帶XX同樓上舖宏X

用盡高登！

而家個缸爆緊螺

有無巴打送水草？啲魚死晒得番啲螺，唔想啲螺都死埋

熱帶xx都係
除咗貴之外都ok 吖

留名

佢態度閪出晒名架喎
除左新手之外無人會去
不過...唔通你係大客？

咩事陷缸剷呀？

咩螺

hi

高登pm左

宏x我買過野 冇事
熱帶就太貴

以前有玩水草
重淘左支CO2落黎(無炸死算好彩)
後尾疏於打理直接清左缸
年尾再試下種

巴打們去高登pm少年水族師入whatsapp group

我新手唔識pm

以前讀書個時有玩淡水蝦
出黎做野冇時間就冇玩了
而家間唔中都有衝動set返個缸
但一諗起換水好麻煩就收左皮

簡單啦
將換水變得輕鬆就得

點變？
我以前要裝定一大桶水 用氣泵打氣一晚除（綠氣）先用黎換
個時18吋方缸已經覺得好煩 所以一直冇上24吋

淘寶三胞胎
駁條喉落缸

我諗再玩返會玩水晶蝦
以前讀書冇錢買水冷
而家水晶蝦平左好多

以前玩玫瑰蝦(全紅果種)
好易死哂, 後來發現自然最好
室外/有陽光地方放一大桶水(40-60L)
種下蓮花養幾條孔雀
放幾隻蝦好快爆缸
專食魚屍/爛水草

水晶蝦撚留名

養緊三缸水晶蝦

有無人養銀翡翠？

櫻桃蝦極火蝦嗰啲好易養
有太陽有大量藻自然淨化水質

蝦蝦蝦

btw圖片能豐富帖文內容

淘汰混養缸

向水族師請安

自家羅漢

一個缸淨係可以養佢一條好悶

淘左d水草成星期先落到黎
諗住死得晒因爲以前淘過幾間3日都變黃葉發黑溶溶地全死
有少少驚喜連漂白水都無過就插泥
希望無跟送其他野
淘左3種草比左4樣我
等生定要search 係咩黎
周末可以齋買新燈

雖然我鐘意養蝦但我養左幾年都唔生
今次呢水改養魚
之後用個15cm方缸試下整微觀景
無燈無co2都未諗到可以種咩草會靚

保濕做好啲都頂到嘅
叫佢密封啲濕啲
當然睇咩草啦
陰草好啲

btw無燈嘅話點種呀

新手學撚雀

想問你淘水草係金魚街拎定係集運？
之前問過幾間都唔寄香港
想買椒

厚沙

親，犯法的事我們不做的

不如開個telegram group

未整番平

樓主係唔係少風個frd

集運
要直送一係識人一係批發

陰草多數唔靚
想試谷精同太陽噴泉

極新手想養水草， 造景， 問過旺角水影之舍收我3800造景未包料， 想買靚料， 有冇推介

魚有白點 可以點算？

每100升水落300克粗鹽
水溫升至攝氏30度
或者再落埋TDC
100升水落20毫升
情況嚴重就每24小時落一次
最好打氣輔助或以任何方法提高含氧量

我一直都只係放一晚新水就算

我一直都只係直車入缸算

係日曬雨淋買左堆火紅精靈番黎
但淨係得公無乸
但成條魚街都搵唔到其他鋪頭有
想幫佢地配種可以點？
日曬雨淋話係得公嫁喇

熱帶雨林
咪撚幫襯啲垃圾舖啦

乸是沒有色的

邊間有得買

淘寶有無
想配個種都咁難？
成缸gay 佬追黎追去

淘落黎唔死咩
幾蚊隻新燈我都想淘好過去魚街買

以前淘過水晶蝦，跟魚街d 貨一齊落黎
淘百幾隻死5隻左右
仲要有錢退

點解咁講

量大我都識搵人直落魚街
但我買親都幾十蚊無人會理我

想去天灴光墟但都成百條一袋
細缸養唔起
我都想開2、3尺缸

隻魚大陸叫咩淘寶搵唔到

養緊香港鬥魚

搵左好耐先有
其實香港魚都好靚，七星魚，白面鰕虎嗰d

姐係點...

淘寶d 魚蝦蟹唔比賣落哂架

有冇whatsapp group?

水族師有冇興趣開個咸水po

岩岩係新大x然買左兩舊莫絲先記起佢係石底
依家諗緊落唔落蝦缸好
定係搵日去買淚眼莫絲好

想問下各位大c孔雀係咪好難養？

我屋企缸屎水一個月換一次水起哂綠斑藻都養到仲生仔添
我諗唔好用錯泥底養應該成功左一半

我真係唔明，我老公一個缸仔咩都冇草都冇條氣又唔打，生完一代又一代，多都養唔哂，次次叫我拎d返去試下，水都比埋我………永遠過唔到3日死哂，自己走去買又係咁，一晚冇啦啦死哂，我前世做錯d咩。

我估係咪本身個缸未養好菌呀？
呢d真係專業人士先解答到

冇再深究，已經放棄，如果養死一條魚我折壽一年，我聽日就死。
而家求其買d cheap金魚叫有d野睇下就算，好灰。

如果想養返鐘意養嘅魚就pm我電話啦
好難喺到一問一答就講得晒

淘寶以前唔洗識人
就咁買留個香港電話
送去魚街比40蚊司機
而家收哂皮

集運就完全唔理
不過幾日先送到

插左入黎幾日繼續爆
希望未死頂到生返根同葉

無必要唔好貼咁多圖
好阻睇字

繼續爛

另外有冇人試過網球蝦
缸水開左一星期有鬼微生物
係咪要將d糧壓碎餵佢

依家都得但要有舊鋪私下交易

係咪無除氯，孔雀魚呢類魚（鱂魚）對氯氣好敏感，可以話係死穴黎，小小都會好危險架

錦鯉新手 留名學野

借po一用

呢個係細佬開嘅咸水po 有興趣可以入去睇一睇支持一下

想問下水晶蝦係咪一定要有水冷先養到？我而家個缸有黑白蝦，櫻桃同火紅，無水冷都生活得好地地，如果再養水晶係咪要加個水冷？

無知問下 蝦同魚仲可唔可以一齊養

水族師巴打想問下呢火紅精靈係咩種？
同種既乸會唔會易搵d?

報到

幫樓豬推post

（以下泛指水草缸同米蝦）

如果要魚蝦共養
要魚同蝦同草都配合好

首先魚嘅選擇唔可以太肉食性、太兇狠
例如：慈鯛、短鯛、神仙、其他中大型魚
呢啲都會主動搵蝦食
所以建議養下燈魚就算啦
除非個缸好大（三尺以上）
躲藏嘅地方多（成缸草）
惡魚數量好少（幾條）
蝦數量好多（幾十隻）
同時滿足以上所有條件
咁就達致一個可持續發展嘅平衡

個缸要提供安全地方比佢地換殼
密植水草，大量草叢
密到魚都懶得入嗰種
可以選擇莫斯類水草
用魚絲扎上沉木
造出複雜嘅環境

另外蝦嘅選擇方面
除非你有水冷
否則就選擇一啲粗生易養耐熱嘅品種
基本上除左水晶蝦類，虎紋蝦類
其他都可以一試，推薦極火蝦
由於蝦嘅含氧量需求比魚高
建議打氣，否則蝦嘅數量會被限制
但水草缸打氣令水面波動會流失二氧化碳
多數都會用個金鐘罩咁嘅物體罩住粒氣石
有人用汽水樽DIY，有人買玻璃嗰啲
可以上淘寶望下，香港買好貴
搜尋關鍵字：溶氧器 玻璃

仲有水溫上限係28度
最好維持25-26度
呢啲基本啦

孔雀嗰類
大陸應該有

玩命搏屌:
有冇人想教我造景
有個19", 想做個簡單陰性草景
請食飯

請樓豬飲可樂佢會教你

自己試過淘D草返黎,
一係浮起哂,
插穩左個D幾日就死哂
唔想再生靈塗炭

我個缸冇打氣，但雨淋式車落水，制造氣泡，咁樣ok唔ok? (光照時見水草間有氣泡出)

Btw 我個缸因爲冇直接陽光照射，依家水溫19-22度 (夏天都只係25度) 有養燈魚同蝦，有冇問題？

同埋 養咗幾個月，都未抱卵，有冇咩方法？

Sorry 問題比較多 🙇🏻🙇🏻🙇🏻🙇🏻

1. OK
2. 冇
3. 太老/太嫩/單一性別

歡迎喺高登PM我留電話
作詳細咨詢及進一步跟進
亦會加入whatsapp group

些些 🙇🏻🙇🏻🙇🏻

題外話
點樣可以好似你咁用返高登個名？
Day 1登記LIHKG個陣話我個舊名俾人用左

因為如果你知道我係邊個
就唔會敢偷我名黎用

果然係大師

我缸魚係養緊 米奇 波子 依啲係咪唔可以養蝦呢？

主席我愛你

係咪有啲景比蝦躲藏可以 唔需要水草

我就係養緊米奇同蝦
d 蝦係咁生bb 但米奇就無生過

有無相睇下呀 巴打 想睇下啲景

波子生魚仔

大師 有無啲細水草 易養介紹

迷你水榕
細葉鐵皇冠
各種莫斯

我套缸係無陽光照到 得個套缸盞燈 請問咁樣 養唔養到水草 定係另外要買啲咩燈呢

套缸支燈好弱
不過種都種到嘅
但唔好期望會種得好好
要換燈不如成套換
醫返都嘥藥費

另外加燈得唔得呢

套缸應該無位加燈嘛？有個蓋
唔好諗啦，錢七不宜投資太多

要轉返“中國大陸”先睇到

教下我啦
我係條女個勢好凶呀

你無霸氣
幫你唔到喎

其實魚街有無正常鋪頭

間間都閪過人點好幫襯

咪話又唔係對成世當佢隱形剩比錢就得

道不同..

大師 想訂做個缺擺窗台 濾水點擺好

樓上舖會好少少（除左宏高）
不過服務好又唔等於唔會呃你錢
所以基本上無一間係正常

70cm定吋？
睇你想養咩喎

70cm sorry 打得唔清楚
養下細魚仔 蝦 水草

買到有春既女王燈
點算好

窗台仲有冇位擺Eden 511 濾桶？
Size：20x12x24cm

唔識收啊

淨係收過波子 未收過卵生

如果要擺 唯有縮細個缸 變左70cm

大師
蜈蚣草死晒
關唔關tdc落事

擺地下有冇位啊

無呀 地方淺窄😔😔😔下面係沙發

但50同70個感覺差好遠咁
不如用缸內過濾啦

蜈蚣草都死

係咪姐係掛濾咁？ 70就要用濾桶？

定係50長 照用eden511

屙咗蛋係後景草度
駛唔駛裝起佢

上星期五隻紫晶螺死咗
養咗兩年

個缸好多青苔
除左落工作魚可以點？
養緊魚蝦無蟹
買左timer 控光
有無藥水可以用？

一年幾前做過日曬雨淋

有冇黑暗野爆下

做過咩？

頂濾囉

都係做pt

d野根本唔洗賣到咁貴
但老闆幾好人其實

d野好貴咩？
硬件都係淘多唔知價

螺
缸壁刮到唔想刮買左幾隻螺就無再刮
晒我成舊水買左幾種刮

蝦缸養鮑魚螺定蘋果螺好？
水晶蝦好似會食蘋果螺d屎
但係蘋果螺會生仔

已經唔見咗

鮑魚螺on99
都除到藻但唔夠蜜蜂螺咁癲
同埋好易死
買過好多次都養唔耐
蜜蜂螺我養到第二代

蘋果螺樣衰無諗過養

會唔會食泥底d剩糧
班大帝成日拎住舊糧周圍食，驚落左底會壞水

我班大帝唔食糧
d 糧永遠係蘋果螺食
我係葉面好多青台

我d椒又係一撻撻
絲藻就靠紅鼻槍蝦

啲辣椒榕狂甩葉，有冇方法救？

蜜蜂螺唔食糧，碼我唔見佢食
槍蝦太貴，又易死...
不過蜜蜂螺只食普通澡，只係頂到鮑魚螺同垃圾大和蝦

搵日去買，每樣半打

有無換水同定期加番礦物質？
不過我甩親都插番落泥算，搏佢生番

養緊藍硫璃我怕會打亂種

以前養左成缸水晶
d大和食鳩哂
自從唔再養大和

想買呢個UV

紅鼻槍同大和藻蝦好似都係要咸淡水先生到

但以前d 大和成日大肚但永遠無蝦仔關唔關事

唔係喎！我以前個缸嘅大和生到第三代都得~

解決方法有好多種
好難喺到三言兩語就搵到最好嘅方法
你有興趣就去高登pm我留電話啦

你想養大佢地就兜起佢囉

已經唔見咗啦

因為幾年前養過
而家唔記得叫咩名

有隻底砂
黑色幼粒，有D反光片仔

咩砂黎

黑鋼砂

買咗個生仔箱返黎
係咪淨係裝起有春果條女就得
駛唔駛連埋條仔

之前想玩
跟住上網望左D資料
發現好多人都養到有各種疾病
所以諗諗下都係放棄

將條女同條水草裝起
但係佢唔掛春
點算好

有D學術性少少既野想請教水族師
因為我係水晶蝦同椒榕一齊養
依家用緊千尋白燈
我見有D人就話藍燈會對椒榕好,白燈會容易生藻
又有人話藍白燈D藻好控制
水族師有冇咩建議
我依家28吋分兩邊,一邊紅白蝦,一邊黑+藍金
紅白蝦個邊得綠藻牆同埋D椒有少少絲藻,D蝦又正常
但係黑藍金個邊就又有絲藻同鹿角藻,啡藻牆,
D蝦又唔係好打字咁,唔知關唔關燈事
兩缸用埋同一支燈

渣ga
藍燈先易生藻囉
詳情可以自己谷歌
椒榕呢啲垃圾草
打晒燈之後靠反光黎自high有幾靚有幾色彩賓周
要用晒放大鏡黎睇
我就真係唔識欣賞
淨係知呢種草好暴利
比商家有組織地吹捧
港豬又愛追潮流

啲水係同一個系統？
如果係，可能水流問題
btw唔同蝦有唔同需求好平常

姐係我照用白燈都OK?
唔知呢,我又覺得會發紅/紫仲有D閃粉咁幾靚
唔同系統架,
可能黑藍金個邊新開啦,
依家一見佢地呆/隔1-2日換10-20%
但係又驚換得多會散泥

你養泥定養蝦呀

大師
想問水草缸有咩燈好介紹
會養燈魚 同蝦
24寸缸

養渦蟲

千尋

堆燈魚炒晒聽日要去魚街買貴魚
淘個堆草有d問題
係咁生黑我毛/唔同既澡仲有一粒粒唔知咩
死剩種網球蝦係咁食泥

新手想問插迷矮方法 最長都係捱到三日就浮

夾住根鬚45度插入泥拖入泥
不過我都係9插再推周圍d泥埋左佢突到少少葉就識生

個缸得一隻鉛筆同一條大和
今個星期二發現鉛筆矇左一隻眼，星四就死左
點知今日見到隻大和都死埋，死狀好似熟左既蝦咁，紅色殻白色肉

究竟咩事

請問細缸清魚屎有無咩輕鬆道路
舊時養真係太多屎搞到要日日吸
最終無心機養

開大個瀘又抽唔到幾多
等細菌化解都化唔切

唔通真係日日吸同唔餵魚

個缸爆蝸牛
之後反缸
死左好多蝦
但今日發現有蝸牛蛋
明明用重鹽水沈左一日水草

有咩方法KO曬D蛋

撳爆餵蝦

之前爆極都有
先反缸

上左淘寶買草同螺

我之前未反都有,
反左都有D,
依家見一粒撳一粒,D蝦當補品

等包膠

話說D沉木係咪夠期要換,
我有3舊木用左2年幾,
其中一舊係紅白蝦缸到紮左草,
早一個月不停死蝦,搞到灰灰地諗住咩都試下就拎走舊木
跟住又無死,
隔離黑藍金近排又係咁死,
上個禮拜開始又拎走D木,點知又無死

開燈之前啲蝸牛會聚集喺水面玻璃附近
每日重複咁撳爆佢地就得

可能積左好多污糟野呱

岩岩係淘寶買左4個玻璃花盆仔種咩草好
利申:蝦缸無CO2

上個月翻完缸，紅水晶30隻倒

種噴泉太陽？

有錢仔

貴唔貴？有冇圖睇下

好多椒

$$$$$

我啲殺手螺堅食晒啲蝸牛 😅

今日係最平個間買左新燈
佢一大缸望無乜野
買左返黎又暗又細條好殘咁
細可以養返大
但希望養大左個樣唔好仲係咁戔就好

R.I.P. 飽魚螺
爬上暖管點知半路中途暖管開著煎熟左
成個烙印係條暖管度...

飽魚螺自殺式爬上暖管

暖管一著即刻煎熟左

成個印係度...

冤枉，兩棵手指尾咁細，種咗6年先變成咁 就算係紅水晶都只係喺荃灣廣場買，二百蚊8隻嗰啲粗嘢

Ada缸點計先

種左六年
耐過種樹

嗰啲同濾水同燈一樣，又係用到五年十年，咪慳
種椒就係為咗唔使剪，以前好認真整景，咩草都有，但係一落剪就亂晒。

咁又係，蝦缸最緊要唔好多手
我都係椒同金魚草
莫絲我仲搵緊d生得慢嘅種
一郁到泥底就驚死蝦

第一年係咁嘅

唔貴
谷歌有圖

會食蝦

邊間

無留意外
十年都唔去魚街買一次野記黎無謂
不過係袋唔靚入返缸就閃返

但世紀之迷，我買左10條，分2次每次4條放入缸
但我數極都係得7條係缸入面
我搵過缸邊無跳出黎

有一條好暗可能身子差
依家又唔見左條
好彩買多左2條

講起剪草我懶從來唔理
一開始佈局好靚前迷矮後迷牛生滿缸好似人地display咁
但過幾個月就生太多d迷矮死晒成缸變左迷牛都仲可以
再過一排d泥變粉連迷牛都死埋
最後變養澡咩澡都生迫我反缸

剪草首先要有把靚剪...

有冇人會去天光墟睇魚？

追到蝦?!

魚蝦都會食，守株待兔式...

岩岩諗諗下其實如果個缸入面太多草,
蝦又唔多既時候,
其實會唔會唔夠屎比D硝化菌做野,
對個成個系統唔好呢?

以前有時間都會打理下研究下

依家求九其，死淨條金魚同黑線飛狐
養左兩年幾三年，無咩打理反而又養得幾好

*金魚係人地撈完唔要，送既，屌佢老母

我希望我唔洗用到硝化菌添
你自己參透下

金魚正呀不死魚

姐係其實草就夠？
菌太多/草太多是但一樣都奶野？

新手問，呢d 有乜用 ？

試劑其實無乜用
新玩個時都買左堆但養左一排就無再用

細菌分解屎屎尿尿既毒素
養好菌有換水就唔駛測

好顛

買咗啲迷矮 插完之後好耐都唔識大 但又唔死 ... 係咪唔夠光/肥 ... 諗住佢識自己爬哂成個缸嫁嘛

CO2打多啲

唔死已經好叻

吾識pm 新手

仆街鳥... 成缸都係殺手螺
我發現啲蝦一兩星期唔見一兩隻，關唔關事？

唔洗啦算鳩數啦你

係都唔奇

慘到仆街，我係魚友羅

今日買左舊鋸齒太郎,火焰莫絲同兩個綠藻球
兩個綠藻球好似發毛咁樣,搵條小精靈食下先
依家搵緊兩舊拱型木
BTW,鋸齒太郎本身紮左舊唔知泥定石,可唔可以剪出黎落泥種?

邊度仲有花尾躉買

我浮到想放棄

由得佢求其插返入泥先
等到佢轉左水開始生根生葉可以埋幾深都得

新手想玩木魚有乜要注意?

SET好曬
比金青苔搞到黑沙飛曬入沙到
點解決

掉左佢

咁大條唔忍心

搵個繁殖箱隔壁佢

魚白點病好返
要繼續落多幾日tdc

打算淘寶買d水草蝦,同d新手水晶蝦有無巴絲平時都會淘

岩岩淘左 櫻桃+黑殼
順豐送去集運再黎香港
死三分一 但質素唔錯
櫻桃5蚊10隻 黑殼5蚊20隻 唔計運費

集運會唔會等好耐~?請問用邊間呢~?我住元朗果邊, 去福田拎,時間其實同出魚街差唔多,但價錢真係平好多除左濾桶同魚缸,我其他都係淘返黎

住元朗唔去華燈?
佢好似好多野買咁,
我都想去好耐,不過好遠

有冇巴打諗住淘新手水晶蝦岩岩淘寶搵到間3蚊rmb一隻，淘夠500蚊就可以送到西洋菜街，運費90蚊到，有冇巴絲打一齊

有興趣wo但送魚街聽講好似星期1-4閒日 5-6點左右?我返緊工 淘寶有link ma??

幾時送魚街就唔清楚

氣管個隻係蜜蜂螺定蝸牛黎
我本身2隻蜜蜂螺有段時間黐埋一齊跟住無耐就有蛋係缸邊
之後生左出黎我以為都係蜜蜂螺所以無理
但大大下同蜜蜂螺都唔同樣既
如果唔係蜜蜂螺我想殺左佢再買返幾隻螺返黎

成日想買黑殻蝦食藻，但見到魚街剩係得大和蝦賣
魚街啲黑殻蝦係咪寫黑殻蝦架

利申：個缸有燈魚有水草，預左燈魚會搞蝦先揀黑殻蝦

唔係蜜蜂螺，蜜蜂螺黑黃相間，有尖角

個肚好漲 我想問是咪比魚中出左

自貼

係，最平個d又唔靚就係
不過極火個堆都係黑殻蝦只係配到靚色
不過呢d蝦效率好低
大和呢d垃圾蝦好煩
會跌缸有餵糧佢會搶糧就唔食澡
魚類未試過我多數用螺同槍蝦除澡

個缸無郁成年幾無端端會有其他生物出現

香港冇乜
台灣先多

你個大陸仔

重唔係揾錢大計

魚街有檔係賣十蚊炮灰魚仔蝦仔
以前買左一袋餵龜，我睇樣以為係黑殼蝦
點知入面撈埋隻大佬
隻龜食唔到我咪養住先

惡撚到會跳起捉魚

食魚架呢啲山坑蝦
Btw, 果檔係咪十字路口果度？我見得魚仔賣

矮柳易唔易種
之前試過重牛毛草
但係轉水時被紅鼻剪刀抆走晒

呢家個一尺缸嘅情況
有幾個問題解決唔到
原本主要打算係水晶蝦加金背米蝦
但個系統設左三四個月都唔係好得
放幾多蝦就死幾多

過慮用2213，入面有密棉加生物環
對牆射
5cm厚aquaworks泥，底一半粉狀頂一半keep到粒狀

其實啲泥就用左一年半到
頭一半就近乎打co2齋種草
後半就冇打co2齋種浮萍
所以啲生物環到算用左一段時間

如果再解決唔到就諗住翻缸算
諗緊用返黑鋼砂底一了百了
雖然要諗酸鹼度
定用多次黑土底
因為始終想有草皮底
雖然懶得整co2，
頂燈係aquaworks應該得3wX3又好似唔夠火

目前矛盾緊
Sorry for 1999

我啲水草好似就死咁 無泡冒出 無co2

你幾耐換一次水？

其實都係時候要換泥
想種草養蝦就用返泥啦
要草皮就點都要打CO2架啦
支燈換支淘寶千尋燈

唔係有泡冒出先係健康

一個星期七份一

而家死淨3條
之前高登果時樓主開post都仲有6-7條

所以應該換多啲 ？

淘寶買硬件，邊間好？

買咗幾隻極火 落水兩日都仲呆呆下 希望無事
22 度唔會太凍呀呵

燈?

買蝦樓上舖有咩推介

溫度低係無咁活躍
但都要注意係咪水質問題

翻缸啦

同意

淘寶真係唔撚掂
D水草一間送蝸牛蛋
一間就乜撚澡都有

下次都係香港買算

岩岩拎個膠花籃搏條喉洗泥底,
成桶水黑蚊蚊
不過略嫌出水太快,
一洗完成缸蝦生猛哂

希望生得出

荃灣買過一間都送螺蛋 不過見佢無乜影響蝦魚就無㩒爆佢

不過果間野啲迷矮入面有蟲 佢缸水都幾撚污糟下

仆街啦
之前翻缸將堆螺同蝸牛移左去過渡缸
岩岩發現過渡缸多左好多蝸牛仔
估唔到蝸牛細細隻已經咁有繁殖能力
新缸有排搞

俾魚中出左

自己唔識造景 想人幫人下手 薄酬

想玩咩 草缸?

巴打昨邊條紅尾邊度買

日曬雨淋

因住比人呃錢
唔好幫襯facebook個形態造景

上網抄下得唔得其實呢d

準備開缸

爆玻璃

你驚佢告你侵犯版權咩

幾識買
但過濾呢？

剩左兩個eden511串埋黎用

留名睇新缸

冬天co2 其實係咪可以開返細啲
同埋你地去開邊度打氣

無關係
新基消防/利發行

留名想睇個木架🙈

近排養緊坦湖魚, 想加D石落缸, 有沒咩地方買石平/執石?

去過一次就無去

2年前拎支0.75L打左一次就用到依家

留名想睇個木架🙈[/quote]

個架實木黎 希望穩陣啦
背景要自己𠝹同用玻璃膠痴住

個樣咁唔穩陣都夠膽試
等睇塌樓

搵左間幫手做景 已比訂 青龍石

有無玩到咁耐呀 .75 一次幾銀

邊間 幾錢左右

ching淘d野同我好似,我又係用木架尼特利既水草泥都唔錯wo

靚到…

2xxx

連缸

邊間？幾大個缸？

青龍

青龍石 連木
個缸唔大其實
係咪好貴

穩唔穩陣 有冇倒塌既跡象
魚街有冇得買呢隻泥?

我覺得非常貴

穩陣wo~但有dd甲荃味

非非非常貴,除非36吋or 48吋喇2千幾自己買下料,砌下景其實都好有樂趣,靚唔靚都係其次

名又唔開
價錢又唔講
缸尺寸又唔答
你個答案有撚寶咩
你不如都係唔好上黎問啦
你比人水你嘅事啦關我撚事

自己砌先係趣味，半年就想翻缸一次

條Q版荷蘭鳳凰係上星期六
今日見到魚身生野買
img]

大師知唔知道條魚係生邊種寄生蟲

次次買完下次再去就會平左

上網淘一條幾錢就幾錢
魚街買親就一堆
單買就勁貴
個個幾十尺缸咩
1尺缸想買條清道夫試下食唔食啡藻佢就一包4條
結果成堆魚劏房咁迫埋一齊

想買螺平就平
40蚊8隻
但買咁多我養魚定養螺

屌..買左小精靈
未返到居企就死左隻
無左十幾蚊

你睇下似唔似呢種

轉個大啲嘅缸

match
聽日出去買藥
啱啱再替下
原來眼隔黎都有條

可以用尖咀鉗夾走佢
好刺激

係 自己砌下都係樂趣 上次去卡奇右邊新開果間 細細個係砌得幾靚 不過都成二千幾一個

熱帶雨林出名貴到仆街又串又閪架啦

黎隻眼太近
廢事失手整盲條魚

幾十蚊買左小精靈
即日死左都算
都唔食啡藻
已經生到d葉都有

欲速則不達

師兄買左幾多條呀

一條街係咪都格價佢貴無人買
串同閪我就唔覺
我都係睇岩比錢就走唔問唔講無交流
但間野裝修靚就真
入去睇都覺d魚靚d

死淨1條
新開缸爆啡藻我又唔想買太多返黎之後掉
去執3，4粒蜜蜂螺/殺手螺睇下有冇效
再買多2隻我最中意但養唔耐既槍蝦

水草店有啲水草名係咪自己改
根本Google唔到
真係要拎個圖鑑對返

test

依家d人做生意都係黑口黑面
行街見到有間後巷魚鋪咪入去望下
咁岩入去前有個人齋望唔買佢見我都0反應
我掃完場都無咩抵買
但都補返2條小精靈
佢一聽到有生意即時醒神左
我寧願你keep住無表情

我都係買兩條死一條

用緊沖廁水養 cheap 魚

你邊檔買
我掛晒魚蝦螺草個間
成條街得2檔咁

想問下有冇邊到買青龍石平架

有無養螯蝦既巴打 分享下心德同設備
利申 新手岩岩養

淘開 都唔錯 當然無得簡 不過質數都ok

係，好唔專業
仲有啲垃圾魚舖都鳩改名
有啲仲跟大陸名
死返大陸開魚舖啦屌

有啲有得揀

螯蝦會有咩心德
傳說中淡水小龍蝦係污渠都生存到

求link

見過都唔係特別靚但特別貴
買返黎砌圖咁慢慢砌會有滿足感
先去魚街揀有冇心水石
無就淘d中型鋪私下旺旺佢同佢講
老細我大把錢我要d石點點點叫佢揀比你
基本上有錢就係上帝

好多都有寫明架自己搵啦

孵出4條

淘過唔差
不過石好快玩厭
而家重有幾十kg係度擺
草先係主角

有冇人用沖廁所水養魚？ 我試過唔錯

去左街尾揀左兩舊都200蚊

係 貴到仆街 仲要應該都係大陸貨 自己淘無咁嬲

有100蚊係租金

係咪病左呀

兩隻Eheim濾桶都打打地卜心

有個atman唔要岩唔岩

個鰓好似係

仲未插草

一起身6條魚毛都唔見晒

靚石

背板反轉左咁，d石紋

冇呀 跟背面個logo黎放

靚喎

唔知你落咩草，但8星伴月既石露咁少一生草就見唔到

反完缸又生蝸牛
明明用左重鹽水
係唔係應該用藥
但有蝦

養左6條呢啲孔雀
但養左4日開始有1條死魚
另外1條有白點落去買魚個檔問老闆
佢賣支藍水比我話用幾日就冇事
但幾日都係冇改善
我呢兩日留意多左發現係有兩條特別惡
起到咬其他魚咬傷
想問各位呢款魚係咪本身係咁
洗唔洗買個兜隔起個兩條惡既養
定有咩方法 唔想睇住啲魚仔死但做唔到野幫手
新手咩都唔識

隔離條白點先啦

正常孔雀係唔會互咬架喎

有冇師兄補充 錯左唔好屌

好似要升水溫同落粗鹽等啲白點蟲死鳩晒就得

日本稻田魚普遍用盆由上望下餵？

網上都無咩人show黎參考

BB唔食糧

一兩日後就會食

Thx 師兄

之前唔熟 打co2 打得快得濟 啲草標得勁快 而家兩秒一泡左右 慢慢生又keep 到綠 唔駛成日剪

剪草好撚煩

隔離條白點先啦

正常孔雀係唔會互咬架喎

有冇師兄補充 錯左唔好屌[/quote]

好似要升水溫同落粗鹽等啲白點蟲死鳩晒就得[/quote]

已隔離
水溫冇得攪住 要既我過兩日先買到暖管 粗鹽試下先
唔該哂

好似要升水溫同落粗鹽等啲白點蟲死鳩晒就得[/quote]

已隔離
水溫冇得攪住 要既我過兩日先買到暖管 粗鹽試下先
唔該哂[/quote]

100升水落300克粗鹽

100升水落300克粗鹽

頭先喺間魚舖（非金魚街）到聽到啲對話

港豬：
店員：

：呢種魚可唔可以同王子養架？
：王子好惡架喎
：吓唔惡呀，我同緊紅蓮燈一齊養緊
：大左就好惡架啦
（一分鐘後）
：唔該比兩條呢種魚我呀

利申，以上情節經常發生
短視的弱智港豬

袋魚拎黎餵架

你識條鐵咩
人地條王子和平理性非暴力
有咩事咪唱今天我

啱啱試下夾走佢
夾唔走重要整傷條魚

我都想養一到兩條王子
真係好靚
依家個江又燈魚 又金四間 又米奇

玩左幾個月留名
一開波玩個時買左好多迷你矮
插完之後第二日上哂上面
魚又食D根 屌拿星

另外我想問有冇D咩水草粗生 唔洗點理又靚
我好想玩草皮 同一大片莫絲

利申 缸野近窗 有強大過濾
現有矮鐡皇冠 小水溶（好粗生）鹿鐡皇冠苖
三舊沉木連大量青台

牛毛氈
草原feel

幕絲本身都好粗生
前草可以試下牛毛又係生到你煩
你缸野近窗會唔會曬到太陽 一陣爆藻又係煩

矮迷插得唔夠深咪飛番晒上黎
仲有啲魚會唔會多得濟 個缸咁鬼細

曬到太陽
搵左野姐一姐
爆藻就冇 我冇落過肥
但青台好勁
一星期清一次玻璃上面個D

幕絲可能我唔識整 又係飛哂上水面
牛毛會想試下

唔該巴打

係淘寶貴左定魚街平左
行完魚街都係感覺得淘會平d
但淘寶搵晒平得1蚊2蚊都加埋個發泡箱都係返到

睇買咩啦

知唔知邊到可以買到EDEN呢支暖管

暫時未有

點解既 唔係出左好耐喇咩

想問有冇陰草可以種到一大片草皮

你要問下個代理

火焰莫斯

如果要插入泥

冇

搵唔到代理 邊一間

新手 想 水草，燈、q版波子 混養
用咩濾好？
掛濾定511濾筒？

1.一大塊草皮 果d係叫迷你矮定係爬地矮？（因為我而家種左d草皮2-3個月 d草追光生）我係想要爬地果d

2.一開頭只係比光先 ，遲d先擴展比co2 咁樣可以？（會唔會影響佢生長？）

3.我上網見人一開缸落左ada powersand先 之後先落泥咁樣有咩用處？

3）我真係唔肯定，對上一次種草都仲係中學生，戈陣powersand呢d非必須既野冇錢冇冇機會用

好問題

1. 兩者皆是

2. 視乎咩叫「可以」
多數草都唔會死嘅
可能柒柒地咁
但條件好返又會靚返

3. PowerSand係基肥
比多啲肥咁姐

大師 咁用濾筒定掛濾好d？
我而家d矮珍珠都唔矮既 追光生到好長 是否比人呃？

種草一定濾桶
二氧化碳唔會流失
可能唔夠光呱

綠帽石正呀

大師 有咩濾筒介紹 12-15吋缸
燈應該會轉用千尋

3年缸翻缸養水晶蝦
18吋缸 tb無憂co2 PL36W eden511+前置

有錢：Eden501
冇錢：日生CY20

影啲蝦黎睇下啦

插得好柒唔敢影

住北京
咁都吸到光嘔泡

新魚離今日落缸
條魚尾有條白色野

新魚離今日落缸
條魚尾有條白色野
條魚有乜病

過幾日無事啦
有時新魚落缸係咁
驚就落啲細菌藥囉

想開個16呎缸 種矮珍珠
燈用千尋 a401 夠唔夠力？

Check下ph
太酸會溶鰭

夠

牛毛算唔算粗生 想買但缸已開有排插 心大心細

生到傻
我最初只係插背景一行做背景
最後生到迷矮都無位

我發覺除油器都幾有用

以前我會整草皮
但真係好煩 成日要去剪

除油...
我除左第一次有油
我仲走去check 有咩魚吸油
但無耐就無晒油

同埋我無剪草
太煩同有靚景要連根拔走先得

我呢張已經係後期
我最初係後面牛毛前面迷矮
炒足上網人d景幾靚
但靚得幾個月d迷矮生到好厚
再慢慢比牛毛佔領埋先變到咁

最煩真係變厚
跟著收埋好多屎係入面

佢識慢慢向前後左右生?

有位就生
雜草

新手想玩水草 未玩過co2 想問買Up1L 套裝 好 定 分開逐件買？

套啦 叫佢教埋你用唔駛煩

第三day 有排生

ph無事
不過條尾白色後面個節甩左
觀察多幾日先

想知點解二氧化碳唔會流失 或 減慢流失 ？

冇可能唔會流失呀又唔係與世隔絕
用細化器可以減慢流失

巴打 想問下水草缸係咪一定要加基肥

屌捉字虱
咁你講撚晒佢啦

有錢唔係買EHEIM咩?

唔知你話邊個 不過我唔係捉你字虱 我都知你意思係減慢 不過想知點解
因為我而家只係將細化放係過濾出水位附近 等啲氣泡唔好咁快上水

其實放係吸水位由佢吸埋入濾水再出返黎個效果唔知會唔會仲好仲溶得多

睇下種咩草，如果得莫絲果d唔洗
反而CO2一定要

我淘左呢個駁係出水口 不過唔知有冇漏氣

居然有啲咁既野賣 咁咪成粒氣泡出返黎囉

又唔一定嘅，種陰草唔用Co2都生得好好。雪花羽毛/綠羽毛呢種所謂嘅陽草喺冇co2下都生得好，我反而覺得水溫同光重要啲

志在佢經管出拖長嘅時間令co2溶水嘅時間出啲，但anyway用霧化會仲好

有隻好貴，先霧化再經出水
用洗潔精之類劣下自己隻手
再將d泡抹係d邊位觀察有冇漏氣

想換隻40"x20"x28"魚缸（缸頂有包邊，驚d 六間跳缸）
有咩好介紹

最近將個魚缸搬左出廳 缸入邊得幾條大和 同1條一線，平時好易就見到，但係搬左出去就幾日全部都消失哂，係因為放左係窗邊定係電視機影響到

想翻缸好大工程，4年無換泥懶

其實有需要換咩？ 間唔時插下基肥應該無咩問題掛...

請教下各位巴打
如果我想砌個魚菜共生嘅缸黎玩下
主要係下面魚缸上面用膠板隔開種菜
有冇啲數據係必須要keep 住監察

呢張相之前既 宜家無哂草

應該無乜要注意 因為你咁講菜啲泥同缸啲泥已經係分開咗

唔係好夠光喎 啲迷矮向上生

超級新手 第一次養 岩岩買 買左水草可以點搞

上網google 人地咩樣
一般人屋夠能力玩魚菜共生？
我前排都想試但太難放棄左

又死左隻小精靈
都唔知衰咩
雖然本身想清啡藻已經比佢地清晒
其他藻佢地又唔清已經無存在價值
但養左見佢地一條條掛係到又幾得意想買一批黎玩

小精靈超得意，我細養過3次，最長養到1年
心得係水pH 要around 7.1-7.5
進階版 斑馬小精靈，以前78HKD一條，而家唔知有無？
後來我改養 小胡子，養到2-3年，粗生d

一睇就知係矮珍珠啦
無料又要叉撚廚我
捉字蝨你就叻

大和好易走佬

有無養開大琶 ，鼠魚既青

只係用價錢比較嘅話
咁應該係ADA

等左咁耐
見捉我字蝨條廢閪都唔識答你
就等我答你啦

可以了解下

放吸水位係可以
但驚濾桶積氣姐
放出水口吹勻全缸都幾好
其實呢啲影響唔大
唔會話改一改位就水草好好多
你睇ADA公司自己啲缸啲CO2咪又係一直升上水面

嗰啲叫擔
正路大缸訂造都會整埋
叫佢四邊圍擔就得
做高做低嗰啲
想點整你自己同佢傾啦

不過要跳嘅話其實都會跳到
最好就加蓋
有擔就可以擺塊格仔版或者膠板上去

訂缸搵卡奇/立新號
算正路少少
唔好亂咁搵啲網上嘅垃圾網店
有個九十後標榜咩ADA代工廠（即係大陸山寨廠）
淨係識吹牛，唔撚掂架

啲魚驚姐
適應左就無野

最多咪pH
其實無乜特別
唔係啲咩嚴謹嘅技術黎

過濾器影黎睇睇

我都鐘意睇d細泡慢慢溶
吹散晒成個缸都係細泡
Co2又唔貴同溶唔溶得入水有效我都唔覺會太影響水草
不過大缸用龍捲風個隻超型
反而霧化駁出水口話最有效但最無聊

首先要有飯比佢食
因為佢地基本上都只係較鍾意食啡藻
好多時啲人買太多小精靈食晒藻就餓死
可以餵琶糧HIKARI mini Algae Wafer
但未必條條肯食
要慢慢馴餌
都唔食嗰啲去死啦

另外水溫最好唔好太高
維持28度或以下
同埋要打氣
保持高溶氧
pH唔洗特別理

最後其實最重要係佢批貨要健康
呼吸太急促同埋凹肚凹眼都九死一生

屌..
見有人提起又去望望
又死一隻
都係唔再買廢事害佢
越貴越易死
紅鼻槍蝦20蚊隻無隻過7日
小精靈15蚊隻又係過唔到7日

你有冇打氣？

少年終於上水 我都係懶得整 由佢係出水口位附近算 不過今日個細化無啦啦無哂泡 抆出黎用水沖一輪捽一輪先用得返 滑潺潺咁 你地點洗 見人地用疏打粉開水浸

有無巴打試過taobao 活體/水草落黎？

試過 不過好耐之前 水草其實都ok 活體有啲難度 試過成包蝦死哂 因為時間太耐 除非直送hk 不過就會好貴

幼砂紙

無
見堆燈魚無野廢事整

漂白水浸

呢個正 我都有買 至少唔洗睇到細化片烏卒卒

睇品種睇運氣
再捱得有時黑起上黎運多幾日咩都死

呢句真 蝦我買過幾次 落到黎無死 但體質真係麻麻地

打！

xiphophorus
我好多年前開過個網研究呢種，
而家搜尋都可以搵到我個網，
但少左好多更新，
而且未完成。

我興趣係追蹤呢款魚既水族史，
所謂水族史，
即由原本原生魚類，
變成水族魚類既過程，
期間有好多人物出過好多功勞，
或者趣事。
不過我尚未將呢d資料翻譯上去。

養魚，水族係一種文化，發燒友

有冇殺蝸牛藥介紹
最好殺埋蛋
明明反曬缸
仲有蝸牛
仲比之前大隻
勁多蛋
個缸有蝦係唔係會死埋
btw
日日都ko十幾廿粒仲有

我個網，
整左接近10年都未整好。
我研究xiphophorus水族史。

屋企有個缸，50L 咁上下，想玩少少水草，但如果冇打co2嘅話應該養咩草同魚？ 最好唔好太難打理，簡單已經

利申：之前讀書太忙冇養，依家得返嗰缸同氣泵仔，諗住會買返個掛濾桶(up ex120? 同 LED 燈。

有無興趣整埋蝦

我諗椒草果類陰草應該 幾條細燈魚仔 夠做
唔好太多

殺手螺2粒

朱古力娃娃兩隻

會唔會食埋蝦

好似3種方法都會

茶籽粉
詳情google

各種鐵皇冠、水榕、莫斯、椒草
仲有啲粗生陽草，綠羽毛、對葉、虎耳等等

魚就你自己鍾意啦
打理都係一星期換一次水

淘寶你講個濾桶平好多
燈都可以淘千尋燈

蛋都kill到？

殺唔到
要長期

依家個3尺缸 用格仔板日日又撞又打水 搞到周地水 ，所以都係整個有擔加膠板好似穩陣d
btw唔該巴打 聽日出去睇下先

條Q鳳凰生蛋

有乜方法移蛋去隔離箱

其實養蝦由佢自己食藻好定餵佢食糧好
成日驚佢食藻食唔飽

新手想養小型魚 有咩推介

好似無
試下由佢湊仔啦

睇你想點嘅姐
水草缸唔洗餵
由佢自生自滅
如果蝦缸嘅話
就梗係要餵啦

燈魚

開缸一星期
不過插完草就去左旅行
淨係較左自動開燈同CO2
返到黎好多爆蝸牛好多蝸牛屎

有冇玩過啲魚菜共生缸 好似好過引

Q鳳 我養親都死
次次都好似好細膽好驚 過幾日就反肚

我唔敢再養

我都唔知邊到惹左蝸牛
依家無養蝦可以諗買螺定魚殺

條公不無正業唔看蛋
條母魚看蛋個陣食晒D蛋
D蛋得翻十隻手指都無

超細細水草缸( 長15 高15 w14)得兩隻蝦。無過濾。無打氧。無俾過糧。無co2。得一支燈。
水面成日都有油。水質偏黃。仲有少少味可以點搞?

換水囉

新開魚缸係咁架，不停換水，等幾日泥粉沉

有冇魚先

養左成年蝦。水晶蝦米蝦都係曬
點解！

唔會咬新燈掛

好似都會咬

蝦係咁死
魚冇事

其實開左缸都有一個星期左右，d泥應該都settle 好啦掛 ?
我已經兩日就筆起水面d油一次換水。

首先隻泥係cheap野，泥土底層已經有少少變粉困住左。
其次我每日開LED燈約十二小時，會唔會太長?
第三，我懷疑d草點都會有落葉同埋腐爛影響水質。
第四，兩隻虎紋蝦似唔似係水質變差既犯人 ?

無過濾加長燈照

開缸半個月d草死得七七八八

好靚
呢排紅白缸死淨兩隻

係咪dazs泥

你缸有無換開水

有呀，一個星期左右換50%
數據又全部正常

無過濾視覺上好難清澈見底
不過又唔代表水質差
水至清則無魚

無換加無度

你個缸好多草？
唔怕太多屎/no3個d野咩？
求教學

有無巴打養三色龍蝦？
一星期前買左對白&橙
仲專登開左個新缸俾佢地
但佢地日日匿埋係啲桶&磚入面
覺得個缸太吉，尋日買多一對藍色
結果尋晚買完返屋企，未放啲藍色入去已經瓜左隻橙色
今朝瓜埋隻白色
個缸又係得返兩隻
尋晚佢地仲勁生猛，勁食嘢，今日又到佢地匿埋 又唔食嘢

補充: Ada泥底，有莫絲，有石同砂，有浮萍，有隻紅色米蝦，有堆孔雀bb

矮柳葉有啡色同葉邊縮埋一夠
係唔係唔夠肥

咩叫3色龍蝦？
如果係螯蝦基本上無可能養死

係咪一邊光一邊唔夠光

得幾棵椒
夠大水體同個過濾夠勁洗鬼理咩
利伸 兩個2213串聯 打爆phs 加個水妖

我就係唔夠大
一個缸分兩邊,每邊得20L水都唔夠
藍黑金個邊就511+前置打爆phs,加水妖(有phs)
紅白個邊就522(打爆phs)+前置(裝黑色粗個隻棉)+水妖(有phs)
兩邊都有椒同埋星浮萍
不過之前聽人講金剛唔好成日換水,
跟住我一個月先換一次又好似無咩點死,
係有時脫唔到先死一隻

有冇串埋佢呀

PHS 環 好似好撚貴

個陣二手四百爆兩個2213

無呀，乜金剛同紅白唔係唔同水質架咩
Btw 記錯左紅白個522應該係打爆ma先岩

呢啲叫螯蝦？
但已經瓜左兩隻
魚街啲姐姐仲話可以養十幾年

不死小龍蝦都養得死
係污水渠屎坑都生存到
基本上無可能養死
可能本身有病

同埋唔好同其他野養埋一齊
咩都食，骨都無剩

玩平價魚嘅新手留名

係 斷手斷腳好似都識生返

屌 邊度咁著數 fb group ?

有冇人養過日本返既山坑魚？ 唔同色 又有d有錦鯉紋 岩岩入手

Yes

想問下大家 係邊買 石 木 草 ?
另外想問 紅狐邊度買平？

冇海水? 出返去先

btw 油標幾好玩下

我個啲係叫不死小龍蝦定螯蝦？
佢地而家都唔食嘢 有糧俾佢地都唔食
佢地同啲bb孔雀 & 一隻橙色米蝦一齊共生左一星期都未有傷亡報告
我上網睇，呢啲蝦係食腐，唔會主動攻擊其他魚？

血心蘭對燈光有咩要求？
買返黎葉面綠色
係缸度照一陣變左啞紅
點樣可以等佢鮮返啲？

1. 岩岩買返黎死，可能係本身有病，或者打交死
2. 兩隻以上一定會打交
3. 會食魚食蝦米。岩岩買返黎未識世界唔會食住，過一排你魚缸只會得返佢地。
4. 成個月唔食野都唔會死，唔洗驚唔食糧
5. 會食草，夾爛d草。可以拎走哂

屋企有兩隻，好想佢地走 等我可以玩多d野，點知抱蛋

生得返，但好似有限次數咁 斷左兩次生唔返，有隻生到k型

蟄蝦我真係唔知點先養得死
我養到最後係困獸鬥打死晒定賣咩都唔記得
魚街個D好勁成班一齊唔知點解唔打交
迷蟄有基因病會暴斃但呢D大隻未聽過
養迷蟄值錢D香港除左藍橙
其他少人養要賣都易

大師eden501夠唔夠力推前置慮桶
魚缸係16x10x12寸

先生真乃神人也。係。仲要幾平

今日睇左40x15x20 都唔洗600 考慮緊

話說如果無位放濾桶焗住要同個缸平排,
有冇方法等佢唔好響
成日吸唔到水要入番滿個桶
利申: Eden 511 + 前置+ 水冷

就算推唔郁最多都係流量慢
無理由會入氣掛？
條喉太多彎位？

唔夠力
用511啦

垃圾牌子
中國香港牌子=中國產品

拖咁多野嘅話
其實會比較難搞
試下熄左個桶
地下擺水桶
出水口擺入水桶
用口吸一下/開電制一陣黎引水
睇下啲氣出唔出到黎

501已經買左
可以用個501做前置?

已經用最少彎位

試過，佢過一兩日又響桶
一扭開就發現個水位上唔到個泵位

搵到本咁既野

sor

可以呀

係咪有地方入氣呀？

有冇高手可以解答我係咪水冷壞？定水冷探頭壞？

水冷機有著可以制冷
但係溫度一路40度
如果壞去邊度整大約幾錢

應該係探頭壞
岩岩先試過 ，
同tb賣家講完免費寄番條新嘅比我
換左就無事

缸水水位低過桶就會入氣
以前唔覺嘈唔點理

請問係咪要自己拆機落去換？

有陽光曬住會唔會太熱？ d蝦好似唔太受得熱
利申:紅蝦白蝦都養過，死撚哂

應該水唔得 同我一樣

自己拆黎換好易,
拆開部機搵到條線頭鬆兩粒螺絲就得

唔該曬
1月中都要用水冷個天真係痴左線

呢d忽冷忽熱天氣真係好易炒
日頭著水冷，夜晚著暖管

TWIPS led掂唔掂?

冇得救嫁啦
你換幾十次都係黃
買錯呢隻垃圾唯有反缸換過隻

利申： 前排先中伏完

正所謂千與千尋
千尋好野！多謝千尋！支持千尋！

我想問，我打算開個底濾缸放係櫃底，我知道可以用泵引水去上缸，但上缸點可以好安全咁引水去底缸（防水滿瀉）？

上缸係Ada 缸，唔捨得開洞。

請指教小弟

想養咩先得架

唔駛種草？

最後隻小精靈都死Q埋
晒左60蚊買左4件
但都叫清晒啡藻先死叫功德圓滿

水溫 / Co2 / 燈光 要控制

硝化細菌 生物過濾既一種 幾詳細, 可以睇下

淘個溢流盒

多謝大師指教

早兩個星期有條荷蘭鳳凰對眼嘅外圈突然漸漸變黑，黑晒之後兩日就死咗，剩返呢條荷鳳都變緊黑眼，係唔係水質有咩問題？定係自然死亡？

水溫開緊26度用濾水養魚，有用filter氣揼生物環，12吋缸死淨一條荷鳳一條波子

唔自然喎，圖？
個魚缸平時係點管理？

7-9日洗一次濾芯生物環，第二日換1/3新濾水，濾水有擺過夜先換，每次換水都落1/3蓋新水劑同硝化細菌加半茶匙鹽，缸內仲有藻球兩個同一棵唔知咩葉

有孔雀魚孔入唔入

濾芯生物環一兩年先洗一次 仲要用原缸水洗
你洗完仲邊有菌

我用濾水洗完最後用缸水過水，以後唔洗生物環

用緊slim filter，魚佬話一個至個半月換全新filter，每次換水前一日清洗
我用濾水洗完搾乾後過缸水

一係貴
一係廢
一係唔啱用

喺到問咪得
講低有咩要求
想養咩

佢唔係註冊水族師
平時淨係換綿就得
生物環起碼幾個月先洗
其實都無話一定要換水前一日先可以洗

btw無種病係黑眼圈
我諗佢係就死嘅時候體色變暗淡

生物環有分高低質定係隻隻一樣？
缸壁仲係有一細點好似藻類嘅嘢，點解會有？
好多間魚舖都叫我洗濾芯同換水唔好同一日做，驚d魚有太大轉變頂唔住

有冇d幾十蚊一條又靚又易養嘅魚介紹？最好可以同波子混養

一分錢一分貨但值唔值就另計
貴平一齊睇貴既多窿窿即係表面面積多D咁咪養多D菌

其實用ro水養水晶蝦/金剛嘅tds同gh應該幾多？
好似唔多覺有脫殻，驚唔夠礦物質

好啦買過d靚生物環俾魚魚

睇咗篇文先啦

養魚梗係要養自己鍾意嘅魚
其實好多魚都好粗生
好少部分先難養
所以你上網睇下先啦
或者去魚街逐間睇

GH3-5左右就得
TDS無乜參考價值

姐係同水喉水一樣就得？

同埋想問下如果想買酸芯係咪去新填地街話水族酸芯就岩？

香港自來水一般都係咁上下水質
軟水機脂有分好多種
氫型/鈉型，強酸/弱酸
google研究下邊隻啱用啦

老實係老實
有冇料就一件事
可能佢唔想老點你
但係因為佢嘅知識其實係錯嘅而變相老點左你
所以我覺得間間都一擔擔

用品係睇個牌子嘅姐
買野係跟牌子買架嘛
魚就間間都差唔多啦
香港都無乜魚舖會檢疫
啲魚黎到都係即賣架啦
而且魚嘅狀態就一批批嘅
自己睇狀態睇價錢睇質素啦

硬件：卡奇、生龍、魚佬
魚：殷輝、一堆樓上舖

熱帶雨林、宏高、幸運金魚
呢啲我就唔會幫襯啦
比錢佢賺都要受氣嘅
通常有啲人就話自己去幫襯過無乜野喎
養多幾年先再講啦

間間舖都會「教」你執一大堆野

唔好用老點
有D人會買齊一堆野去RUN做到盡善盡美
有D人買個缸加個氣泵就養
唔同人唔同需要
佢一來要賣野二來講少樣又會比人質疑唔識野
我自己上網research都會有文叫人買呢樣買個樣
唔養過唔會知自己要咩
怕煩咪一次過買晒返黎
唔怕煩咪要先買一路買一路整

一定會架啦
一間舖唔會有齊全部最好/最抵用嘅牌子
咁佢無嗰啲牌子
咪叫你買啲利潤高嘅垃圾牌子囉
又貴又廢
年中大把人比魚街舖水鳩左
魚街地舖咁撚貴租
唔劏你就生存唔到啦

其實你問乜春呀
人地有利益衝突一定唔會老實得去邊啦
呢到係中國嘅地方呀
華人劣根性是常識吧
而我無抽你佣架
你問我咪得囉
都講左間間舖都戇鳩鳩
你都唔醒水仲係想搵間舖做水魚

agger
我都係買一個缸，然後你想養魚養蝦養草
應自己要求再慢慢完善
開頭肯定會買d冇用嘢
盡可能多爬文知道自己養d咩需要d咩
暫時黎講我都慢慢買

想問下 買左杯topica 爬地迷你矮 , 插草 洗唔洗插到最落先最好？ 因為我插到咁， 好驚佢追光生

睇陽草定陰草啦
前者高要求啲
要有專業啲嘅器材
後者好低要求
一般缸都種到

所以係睇你想要嘅效果係點
主角係草定魚

如果主角係魚
種陰草就得
陰草狀態可能唔會好好
但求有綠色植物點綴下魚缸

如果主角係草
多數都要鋪泥
咁魚嘅選擇就少左
因為有啲魚唔鍾意酸性水
而且數量又唔可以過多
因為太多魚太多屎易爆藻

趴地珍珠金錢就趴地珍珠金錢
迷你矮珍珠就迷你矮珍珠

btw要插落啲
衣家咁樣插佢會生到亂晒
就唔會有人地草地效果

新手唔識插水草 用彎夾
好驚插唔實 浮番上黎
有無咩秘訣

打斜45度

插到落地核

咁樣有無改善？

掂

各種水榕（名：XX榕、XX水榕，並非辣椒榕）
各種鐵皇冠（名：XX鐵皇冠）
去水草店望下
是但用鉛片圈住啲莖等佢沉落水咁種都得
鉛片可以去隔離卡奇買

最好就留翻小小龜頭就得
光線照到泥地會打橫爬
我昨晚先插完

多謝大師指教
1.其實杯裝同魚街一袋袋果d水草 有咩分別？
2.諗住養燈，紅狐 , 用浮糧得唔得？ 咩牌子好？ 因為唔想d糧跌落d 泥到 好似好污糟咁

杯裝：無蝸牛無藻、價錢貴
袋裝：多數水上葉、可能有蝸牛有藻、價錢平

好似好少細粒糧係好浮水
浮浮下都係沉
試下唔好餵太多
同埋養啲蝦食左啲剩糧就得
餵TetraBits啦
增色好勁
卡奇/生龍有售

千萬不要買JBL
啲黑店會擦甩個製造日期
全部都過撚晒期

我都諗住開蝦 大和 藻蝦 有無問題？ 會唔會剪草機黎？

想養埋蝦

應該養幾多隻
1呎缸
3條新燈
5條小精靈
2條孔雀魚
3條孔雀BB

5條小精靈咁勁。我諗要買埋專用沉底糧

佢地唔食糧
我餵過冇人食

新手求教
細缸
養左10條新燈 有袋底泥
生左勁多藻痴左係缸 可以養啲乜食哂啲藻佢？蝦？

小精靈

角螺
小精靈食啡藻多

講返之前養死小精靈唔關氧氣事
死剩最後一隻時我用雨林管係咁射D泡入水勁過用氣泵但最後都係死

養孔雀魚就唔可以用泥

OK呀

養蝦就要用泥
養燈魚就無所謂

魚蝦混養要打氣
十隻啦
等佢地慢慢生

要時間馴餌
唔係咁易

要睇係咩藻
有圖更佳

死魚有十萬幾個可能性
亦都未必係單一原因導致
邊有得咁樣主觀地否定
就好似條條魚死嗰陣都有水養住
唔通用水養魚會死咩

如果滿足到以下條件就可以持續發展

1. 缸唔可以太細
起碼四五十升水
尺半至兩尺缸
缸太細好易唔夠位呢埋
脫殻後比魚食左

2. 大量藏身之處
建議密植水草
莫斯係個好選擇
要密到魚都好難入去

3. 水溫要保持28度以下
蝦怕熱

4. 唔好亂咁擺石擺珊瑚骨
蝦怕鹼怕硬

5. 魚嘅數量唔好太多
比例大約兩三升水養一條魚

6. 要打氣
蝦要較高含氧量

7. 蝦嘅種類最好係米蝦類
大隻嘅螯蝦會食魚
細細隻嘅迷螯都仲得

大師 有無whatsapp group 可入？ 方便d問野嘛

高登pm我留電話啦

一張唔用嘅信用卡

就咁掃係底？

點樣防止再生？

有冇手足可以幫我收留幾條光管燈
Free

pm左

高登點pm？

換水之前擦缸
點都要擦缸架啦其實
勤換水同埋養啲工作魚可以拖延時間
小鬍子

好多都唔入流
一係虧虧地
一係又貴又虧
得水族情迷同金水族叫好少少
不過雖然如此
唔代表呢兩間唔貴唔虧

岩岩買左酸芯
不過個次序要點裝？
5芯，第4支set死左係ro
Btw,用cto炭同udf炭有冇分別
我用係水晶蝦缸

通常最後一支啦
差不多啦

過濾加多支紫外光臭氧管

大師新高登唔知邊度pm，想入谷，養緊櫻桃蝦成日死

標準魚舖呃錢組合

渣ga
拉登無pm架
去返高登pm啦

用膠樽蓋做餵食盤得唔得架

高登係咩位置可以pm

1，冇咁靚
2，水衝下會反艇

大師已pm

得左，終於用得部機

即刻試下啲水啲數據啦

TDS 2
GH 唔知1定0 一滴就轉左色
pH可能6以下,隻tester最低去到6
btw,佢出黎有層白色好似粉咁既野係咪正常
已經沖左成個鐘,
得支ro芯係tb跟機黎

一尺缸用幾多包ADA泥啊？

掂
可能第一次用係咁呱
唔知邊到走出黎

一包三升都夠啦

咁都仲死蝦就撈哂出黎炒蛋
講下笑姐bb唔好咁小器

轉養魚啦
輕鬆樂趣多

天氣凍姐
講起鬥魚
group入面有位世外高人
建議你拜會下佢

廢話
你入左我仲建乜鳩議

到時淨係食糧
唔食藻

不嬲有養開，全部肥肥白白
可能食開水晶蝦做補品

視乎養小精靈係咩目的啦

條吉帆鳳凰公隔離幾間跳缸死左

又可以買過條
下次封缸頂啦

新手一問， 金魚街水草店買嘅水草， 係咪要等佢轉水先生到根(咩水上葉要變水中葉)

根係咪都咁生
葉先會爛再生

想問下咩叫佗草
成日見ADA啲造景會用

劣作

即係一舊野放入泥就得唔駛分株?

話說AQUAWORKS前置想打爆PHS要買幾多L?

係

前置唔是擺綿架？

條魚同埋呢個問題問得相當之好

我有一邊無擺棉,打爆左PHS
不過係之前買多左

淡水魚新手 求解
個缸成日一喂糧就變左奶白色水
係咪D糧有問題 定我落得太多
同埋個濾水本來有塊活性炭同棉係到 係咪唔洗再加多D棉落去?

新缸？
硝化系統未建立好/超出負荷
活性碳換做生物環會好啲
你個過濾器係咩黎？

聽講呢啲燈膽當暖燈咁用架咋
天氣凍就開8-10粒鐘
因為呢啲雞野無乜咩UVB
不過唔怕
反正水龜對UVB需求低
得閒曬下真太陽一兩粒鐘仲好

利申，養龜新手 你係咪錯post

烏龜唔算水族嫁咩

龜唔係爬蟲咩

新缸yes
aqua one 200L
我用緊佢本身比果塊隔屎同棉filter 但再加棉已經係左手邊漏番水出黎

原裝嗰啲掉撚晒佢
無撚用架！
之後淨係擺一塊白綿（剪啱size）
其他擺滿生物環
啲水要先經過白綿過濾再流去生物環到
之後呢三日唔好餵魚住
等幾日就得
想快啲就落啲硝化菌水
以後一星期換一次水嗰陣換/洗埋白綿
生物環半年先用魚缸水洗一次

凍？

有冇人試過唔見左清道夫？
養左六條金魚一條清道夫成年幾，原先以為死左比屋企人掉左，但問返無人掉過，連屍都無... 條清道夫大條過D金魚無可能被食呱

跳缸

跳缸咁佢應該死左係附近啦 但係搵過無

跳缸應該死左係附近啦 但搵過無

跳缸應該係附近死左，但搬開搵過都無

有時可以跳到好遠

大師
我係新手養魚嫁
我想問 我而家養左幾條米奇魚
但我見佢地經常唔郁 會唔會因為天氣太凍導致佢地唔郁

清缸養？

有無兄弟玩鱂魚Killifish, 香港好冷門，我玩左好幾年

近排翻左個草缸點睇

養親都好快死

會
無暖管咩？

多啲木會更好

有興趣玩可以教你玩，的確係有啲難度

想買螺包包都有隻死螺想點
用水養一隻隻賣唔得係要一包包但又要連死螺一齊

不如分享下飼養同繁殖心得啦
利申，未養過

特登架嘛

隻琉璃蝦紅晒被分屍
係咪要即刻夾佢出黎

係呀壞水呀

有份食個幾隻係咪會有事

咁又唔會（好似係）

暫時睇其他蝦魚都仲係好活躍
60隻蝦keep 住游，前爪係咁食
小白鼠瘋狂底砂搵食
咁我係咪應該睇定d睇下咩事先落手
定準備定第個缸移殖

除左停落飼料仲有咩穩陣做法

勿起底求認真回覆

keep 住一日有兩三個新殼出
佢地有食返

茶子粉中藥店都冇既

無事
蝦本身就會食腐
魚見新鮮會咬下
腐壞左就唔會掂

除非一次死大量蝦
唔係既話正常一兩條死蝦死魚好快就會比其他蝦清理乾淨

我有死魚都會拎去餵蝦

同意

btw掉左呢棵野
唔是水草

咁我應該由佢分屍?
另外光照時間應該一日幾長

但佢其實咩黎

咁我掉左咪好曬
硝化菌通常點賣，價位幾多?
過幾日去買唔想被人呃

有無巴打知，咩 品種？
新手養，有無提示比下我？ thx bro

我隻龜個身變左有D粉紅色, 仲愈黎愈深色, 活動冇問題, 照食野, 有冇CHING知道要點醫

比d龜精靈
或者黑水

康仔等我一丁大師教你
去卡奇買蜂皇漿1支8$,買兩支開水車落去

快啲落龜精靈啦

Ching可唔可以講多少少龜精靈要點用，新手養龜

滴落個缸入面啲水度

其實佢係咩病

皮膚發炎呱
我通常拎佢照太陽

換水唔好直接車啲水落去
最好隔夜/落藍水去氯

卷柏

藍曼龍

兩位大師可唔可講我知燈照時間幾長
網上有好多講法
有d 話日頭自然光夜晚開
有d 話訓覺唔開等佢訓同養硝化菌
有d 話唔駛開，要睇蝦先開

同埋紫燈白燈分別係咩

同問 24小時開得唔得

無可能24小時長開，所有生物都要休息，正常都係日頭開燈。

水草對燈照要求高啲，燈要夠力但都唔係長開，一般一日開8-10個鐘，開燈係為左俾水草有光合作用，最好連埋CO2一齊開。

蝦就對燈照無乜特別要求，除左水晶蝦，好多人會用8000k左右嘅燈照幫助發色。

燈照對硝化菌無乜影響，因為大部分硝化菌都係養喺過濾器嘅濾材入面。反而水中溶氧量同NH4, NO2等先對硝化菌有影響。

好難就咁講，俾小小J圖毒吓大家先

呢次開左幾個月就要翻缸
啡藻，藻，黑毛，剛毛乜都生齊
新年後買幾幾隻槍蝦同螺
清唔到就清缸養魚算

圖？

新基初十先開
冇氣
就死

較暗啲支燈先啦

求教學

我買左2條藍曼龍，咁因為最近未得閒買魚缸，所以將佢地養住係個玻璃瓶入面先。第一日仲好地地，第二日開始 有一條會追住另一條好似咬咁，另一條就係咁避。我上網check 藍曼龍會自己上水面呼吸，咁蝦人個條會係咁上水呼吸，但係另一條就唔會。，宜家我分開左佢地先
。。。完全唔咩 情況, 求救巴打們

分開佢地啦
惡惡地架呢種魚

葉面有黑毛藻，點搞好？

試下熄濾桶
用針筒局部注射Seachem Excel
等十幾廿分鐘先開返濾桶

個缸咁精緻，幾多寸

Ching盞燈係ADA?

想試下養魚，想問下有冇龜可以同魚一齊養？

飛河龜同啲大型魚

仲有冇其他？
因為個人唔太鍾意飛河龜個樣
另外想問見過有朋友養d好似鯊魚嘅細魚
有冇人知係咩黎？

12吋方缸, 之前係草蝦缸

千尋a series

我都係用千尋
點解唔繼續養蝦

其實任何水龜e.g.黑蛋，忍者，油彩 俾個浮台佢，就可以同啲大型魚一齊養 不過預左要清缸，加大力物理濾水

鯊魚？ 我諗係紅尾黑鯊或者另一種俗名叫淡水大白鯊，魚街都搵到

點解啲草插極都唔靚架
同埋好似好浮

見條魚冇乜精神
大師知唔知條魚有乜病

細菌感染嗰啲黎
落啲細菌藥睇下點
不過睇怕都未必醫得返

上年去過廣州花地灣睇過D水族野
勁多野睇

缸都唔大咪鬼搞咁多款草 有冇強燈好難靚

有無人用過淘寶隻千尋醫生

有咩教學可以睇下
乜都冇乜都唔識想養魚

我都係細缸仔。無位放草好慘

出唔到圖既

水晶蝦難搞d

D草開始生長就會同一個方向, 冇咁亂
插草可以斜斜地插入泥面，露兩塊葉係面

即係要插過啦

草唔洗多品種 會好亂 燈要夠力 泥可以再深啲 我就喺泥下面鋪左層power sand 有心認真玩草就唔少得CO2喇

我都想買 不過唔知效果點

效果係無效果

慳返

祖國強大了

套缸支燈唔多夠光種草
想種靚啲草不如換缸啦

xiphos 巴打
你係咪之前係田園開過POST
整個清缸底 小盆種草+燈魚個位巴打

爬地矮唔爬同GH 高有無關 ,
已用水冷打埋CO2 3,4 秒一泡, 140L

趴地珍珠金錢？矮珍珠？
唔夠光？
btw CO2可能太少

其實水族師養開咩

Co2 太少喇 我30L都2秒一泡

燈魚短鯛鼠魚琵琶七彩金魚

有無師兄用過啲水溶co2片

冇用

快狠準

無位放束co2樽

養魚啦
種草悶到死

魚 我有呀 養緊啲燈魚

呢個缸梗係要養鼠魚同短鯛啦

更新吓

加左啲彩虹帝皇 不過仲細

三呎？

仲有啲極火

兩尺

幾靚喎

貼下圖

救唔到
最後腹水凸眼翻肚子

唔係咁易

魚街邊度多鼠魚賣

殷輝、富豪、魚社、十字路口、匯發閣樓
熱帶雨林天價，千萬不要買

師兄有冇氣泵？想問下有咩配套

冇打氣呀， 30cm 方缸，千尋燈，2211，co2 2秒一泡

想問下啲水硬度高 無水冷 除左極火蝦 係咪無其他蝦易養？

硬度太高都養唔到極火蝦喎
蘇拉威西蝦可以高少少

蜂王漿買左喇
點加丫大師

就咁倒落水定加落過濾器

有冇生物啊，冇就直車，有就溝落水換水時慢慢落

南帝
即係開水加?
有無話開水個比例要幾多

睇你個缸幾大
我就14寸有二十隻蝦
我就每次一支蜂皇漿
落下去換水，在滿滿流入缸
有生物切勿直車

大師有個谷
你可以pm電話
入，我都係度
問問題馬上有人解答 大師係神，係公廁神

清完啡藻隻小精靈就壯烈犧牲

廢J唔敢入谷
多謝大師先

今日先買左幾隻小精靈

養金魚係咪用全棉過濾最好?

thx

不是
照正常就得

大師 除左蘇蝦 仲有啲咩蝦 岩養 利申 新手

除左水晶蝦嗰類，同虎紋蝦
其他蝦都算易養
夏天吹風扇啦

尋晚開新缸
買左4隻大和藻蝦入缸
同幾隻孔雀魚一齊養
今朝大和藻蝦唔見哂

走左佬

咁撚大隻都比人食？

新手一問
養鸚鵡魚有咩要注意
係咪唔應該養草

住得唔開心會離家出走
無必要真係唔好養大和
又賤又仆街

⼀⼃⼁
有無巴打知道條魚喺咪大咗肚

中出咗啦

咁應該點搞
放佢喺生仔缸到就得？求指點

得架啦
到時生左先搬走佢啦

我條條荷蘭鳳凰長起豎起d鰭眼爆紅
點解咁惡

槍蝦先癲，養親都唔見，但食藻一流

你想佢病？

槍蝦好野 支持槍蝦 多謝槍蝦

草愈生愈柒
紫紅玫瑰個底綠晒

打多啲CO2啦
強光

定剪個頂重插

種靚左先剪囉

我冇做過d乜
佢日日夜夜都紮馬
有咩可以幫到佢？

分枝好多
隔離照光冇咁足果啲唔夠紅

幫佢出出火

轉位啦
呢個位唔好種紅草

仆街啦
我缸野有黑毛藻

講真㗎？係咪要買條女俾佢？點分公乸？

我都有

有冇人收留佢？個缸俾另一隻dominant male霸晒攪到佢要成日哩埋缸邊好慘

要草缸（中意哩埋/搵野食），唔食魚糧（會自己捉微生物食，養左半年冇餵過佢地 ）
唔好有同種嘅公魚一齊，會爭地盤（好似宜家咁 ）
做到dominant male就會變深橙色好靚
好怕醜，唔攪其他魚蝦，有冇食蝦b就唔知（養左咁耐未見過佢地食）

tg:

將軍澳交收

條魚幾大條啊

～2.5cm，唔會再大

有興趣收

其實佢呢啲魚健康嗰陣就係咁
如果唔鐘意就不如轉養第二種魚

用Seachem Excel啦
熄過濾等十分鐘
用針筒對住佢黎射
再等十幾廿分鐘先開返過濾

我見佢喺魚舖唔會豎起晒咁惡
D顏色又豐富過宜家
以為自己養得唔好佢先會又黃又惡
佢健康就得喇瓜晒先考慮轉養其他

喺魚舖嗰陣應該狀態差啲
愈養愈好是好事啦
唔打唔知身體好

岩岩望住d 魚屙左一堆 白色既蟲出黎
跟住就消失晒
想問係咩黎 ?
d 魚好健康 精神同食量正常

呢隻咩草
生得好快又唔特別想剪走佢

虎耳

蟲？

有養魚朋友上嚟拜年幫我睇魚
話d魚一直豎起d鰭覺得唔妥
但睇埋其他條件又唔覺得有問題
佢都唔知點解所以上嚟問大家

條魚呼吸急促 鰓紅
有乜病

我好幾條荷蘭鳳凰都係咁

啱啱睇條魚魚鰾失衡
應該就快死
唔之關唔關前日喂得太多野食
食完條魚開始痴呆

我嗰條唔肯食嘢都魚呼吸急促同鰓紅
新年前買落到宜家都唔係好食糧

仲有
D魚成日生白點
醫好一個星期又生
係我缸水問題定魚舖缸水養到佢帶菌？

你教返佢轉頭啦

細菌感染
但成因都唔清楚
失平衡嘅話無得救架啦
常用細菌藥：
Waterlife Myxazin
API Melafix
上野黃粉
Munster Medimor

水溫急降
你諗下有冇咩情況導致
解決左就得
正路啲舊魚健康
就算加新魚有白點咁帶入黎
舊魚都唔會太傳染到
本身有抵抗力

LM 學野

就黎爆POST